【阿信屋危機】CEC國際全年勁蝕半億 共匪老闆林偉駿：深感歉疚！

759阿信屋母企CEC國際（759）公佈截至4月底全年業績，全年虧損擴大至5,000萬元，其中阿信屋業務亦要蝕錢，全年蝕近3,000萬元，連老闆林偉駿亦在公告上認低威，表示：「集團創下38年來最差業績，負責營運之創辦人深感歉疚！」

CEC國際去年收入跌12.5%至21.5億元，每股虧損7.5仙，不派息。阿信屋收入跌11.7%至20億元，經營虧損2,952.8萬，分店減少28間至243間，租金慳2.7%至2.61億元，員工人數削500人至2,200人。

阿信屋表示，會檢視到期合約，計劃每店平均步行距離約20分鐘，改為30分鐘會更有成本效益。

唔係衰係D貨度咩？

關步行距離咩事

衰喺洪狗度，因為佢自此無幫襯過阿信屋

只係用個好聽啲嘅講法執咁啲舖啫

佢由細分店專賣好多正日本零食
變成大分店賣好多台灣大陸野又賣埋電器

零食野係貴精不貴多
根本唔關佢係咪共匪事
係佢個銷售模式自己越改越差

如果你專賣日本零食
就算唔駛成日特價
都一樣大把人幫襯

賣埋電器面膜直頭係痴左線

貪心呀嘛 賣埋啲垃圾

支那DNA改唔到

當初扮小店又昆到無腦高登仔幫襯

已經好耐無去過759
入d貨越黎越垃圾

買完好食既永遠見唔返
垃圾就成堆放晒係到

洪狗係咪已經上左去見毛主席

其實佢有無查過入貨班友係咪檯底收左其他人錢，入能哂d屎貨

梁先生：林老闆太貪心，應該賣返較高檔嘅日本零食！

梁先生表示，最近很少去759阿信屋，已有2個月無去阿信屋，他直言「零食少咗，無以前咁吸引，以前多啲日本零食，依家又賣埋米，呢啲其他地方都搵到」。他又指，以前光顧的次數較頻密，加上又有折扣及限時優惠，故以前差不多每日都會光顧。對於阿信屋業績大不如前，他坦言林老闆「太貪心，太想多元化， 佢應該搞清楚自己的方向，應該賣返較高檔嘅日本零食！」

吳小姐表示，今早曾光顧阿信屋，但只是買了一支飲品。「我覺得現在並不吸引，因為很少特別的貨品。」同行的另一位吳小姐認為阿信屋減少了分店，故已有一段時間沒有光顧阿信屋。

黃小姐表示，已有半年無去阿信屋，「因為無乜好買，以前多啲貨種，但現時都有不少時類近的零食店，而且佢很快擴張不同生意，例如有粉面店，如果唔係都唔會蝕錢！」

優品360已經收咗佢皮

阿信屋銷售跌逾一成 做千元生意蝕近15元！

阿信屋出現危機！CEC國際（759）旗下佔整體收入超過九成的阿信屋，過去兩年的賺錢能力已處於非常低的水平，利潤率只得0.7%以下，最近公佈截至4月底的全年業績更由賺變蝕，每做1,000元生意，便要蝕14.7元。

阿信屋零售收入按年跌11.8%至20.09億元，同時由賺1,584萬元變成去年蝕2,952.8萬元。單計算賺錢能力，16年度的純利率為0.7%，即每做1,000元生意只賺7元，而17年度計算，每做1,000元生意，更要蝕14.7元。

同時，集團整體利息開支增加21.6%至2,755萬元。毛利率由去年33.4%升至34%，但因收入下跌，整體毛利由8.21億下降至7.32億元。759去年多次推出7折減貨優勢，存貨由去年的3.27億減至2.57億，下跌21.3%，現金淨流入由去年的4,226萬升至1.22億元。

阿信屋表示，將全力力以「民生必需品」作為發展路線，日後有機會新增店鋪面積將介乎於實用600至1,200呎之間。

阿信屋母企CEC國際（759）股價亦不斷尋底，由13年12月高位的4.13元，累跌82%，若計過一年的高位1.34元，亦跌了44.8%。

咁即係生意做得越多就會蝕得越多？

學下人地價真棧啦 d野一直都賣得平之餘..d貨源又穩定..唔會今次買完下次去已經無左個樣野買

成日賣垃圾 專攻日本野算啦 台灣/大陸野狗也不屌啦

唔係，因為佢固定開支大，所以做好多生意都係蝕，只要足夠多生意，係可以拉返低個成本比例

老冇認同

以前成日10幾包咁買佢d日本糖
有冇折都有買，但係而家得返果幾款揀
屌你老母想買都冇野好揀，我去7仔買好過

肥仔就好似d食到小小水
就放鬆
宜家去360雖然貴好多但起碼靚貨

宜家去759好似尋寶
買番去都唔知伏唔伏

又一失敗例子

咁又唔好一味屌
之前條肥佬唔係話其實佢都係執平貨所以先可以係香港賣平?

如果佢賣得貴咁同普通零食物語果啲無咩分別

其實佢哋近兩年已經見到危機， 好多人提點過佢係啲貨問題佢都一意孤行， 個腦係咪裝屎， 淨係識減分店都係冇意思㗎喎， 你賣垃圾貨得番幾間分店都係冇人買㗎啦

價真賤d鋪重細過佢
但d貨真係好精選
總有野岩買

360 重多零食過佢

開太多，太密

agger
完全揀唔落手

賣番日本野，okay?

哩樣係真
去價真棧都唔去阿信屋

16茶賣哂就見唔返搵撚同你買咩死肥閪

間野真係垃圾 我老母係果到左個風扇仔 用左一排就變到

仆街死la屌你老母 炸撚到間房污穢哂 好彩舊電同個蓋冇轟落我到姐

條友根本唔識做生意
做左咁多年都唔明擴張快死得快呢個道理

不安 勁恐怖

衰過淘寶貨

價真棧好多支那狗 條隊長到阻住哂條街

但收銀速度算快
唔似759 hea 收

759都冇人排梗係慢慢收

林非凡條打手呢？

咁究竟分店係減少左28間定243間？

賣韓國,大陸貨想唔蝕都難
抵撚死

759，優品360，品味1+1 呢三間野究竟有咩分別？

真心定假膠

自膠

呢樣真
新入個d薯片愈來愈難食
上次拎去喂俾狗都唔食

759係唯一一間D貨返完,2日後賣哂,之後你要等2個星期先再返貨既鋪頭

同樂視一樣

古有農場餐廳
今有樂視

賣自家品牌on9

仲要隨時之後唔再入貨

賣完0卡路里可樂又唔番貨

每次去買野都好似尋寶咁
大部分熱賣既貨都唔固定貨源
搵鬼買

其實759不如跟返優品360路線,
無理由行就行先, 錢又多,
而家比人拋甩幾條街

其實唔賣大陸野同電器已經好好多，個d又霸住d位又唔好賣

其實佢最起碼零食果啲唔好入咁多大陸野
入返多啲日本野就唔洗執咁多啦

佢要托展其他系列無問題
但搞返好零食條line 先啦

759茶餐廳，759雲吞麵，759車仔麵

做茶餐廳都無影響嘅，最差係賣咁多大陸零食，支那水客都落香港入外國日本貨賣啦

689 折好型丫馬！抵死！

日本野唔奶改奶共

呢個先係最大問題
買完好食又搵唔返

之前成日教人做生意
同德爾斯似 直拎貨 零宣傳

其實佢令百記惠康賺少左
幾帶都唔好望佢汁

登仔又教人做生意
賣日本貨圍到一早成間係啦

宜家360真係做得好好多
最少係日本歐洲貨
759一櫃都係台仔同大陸…一係就東歐難食到爆果啲…

講做生意，連登仔最多分析，意見同經驗

比360迫到跳樓都唔掂

成班低能仔
你估佢唔知D日本貨好賣咩
問題係佢拎唔到/抵價拎唔到嘛...
真係當個上市公司老闆低能咩

低能仔唔知咩叫民意

wiki黃：蝕得果半億就牙痛咁聲，跟呀叔學野啦

陰9公
岩岩行過灣仔大鋪
星期日都冇人排隊比錢
執7左佢啦